% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
Montrer que quel que soit l'entier relatif $a$, la somme de deux multiples de $a$ est un multiple de $a$.
\end{exercice}

\begin{Solution}
Soient $n$ et $n'$ les deux multiples de $a$.\\
 Traduire par une égalité que $n$ est un multiple de $a$. Faire de même pour $n'$.\\
 Écrire la somme de ces deux multiples sous une certaine forme pour obtenir le résultat.
\end{Solution}